爸爸確診肺癌4期

上個月係私家醫院做曬Pet Scan同做內窺鏡抽組織，最後結果好絕望鏢靶藥同免疫治療...醫生話老豆得返3-6個月命...到依家都好似發緊夢仲未接受到。

奉勸各位巴絲打珍惜眼前人，捉家中長輩半年body check一次

Take care

上個月係私家醫院做曬Pet Scan同做內窺鏡抽組織，最後結果好絕望用唔到鏢靶藥同免疫治療...醫生話老豆得返3-6個月命...到依家都好似發緊夢仲未接受到。

奉勸各位巴絲打珍惜眼前人，捉家中長輩半年body check一次

巴打加油，每日陪著爸爸佢都會好開心

有無食煙？同埋點解會無啦啦檢查？

Rip

好好陪住佢
清要硬淨過自己老豆先撐得起佢㗎

利申：過來人

加油

我老豆上個月都係咁 已經走左了

肺can變化好大，好好珍惜同屋企人嘅時間

珍惜身邊人，永遠都要記得多啲陪佢地，細個係，大個更加係

樓主老豆幾歲 有無食煙習慣

佢做地盤一定有食煙，返緊工覺得隻腳冇力同手痺..就捉左佢去檢查

有咩徵兆？

65，有食煙

肌肉痛，腳冇力，手痺

我都係做地盤，真係要戒了，巴打多d陪住佢，陪得一日得一日，希望有奇跡出現，我識一個朋友腸癌4期都好返，巴打你老豆有無買保險？標靶藥好似好貴

巴打加油撐住
有咩想做快啲做，有咩文件要簽就快啲安排
我阿爸都係一check到就第四期，唔夠兩個禮拜就走左
唔好諗之前無做啲咩，要諗下依家呢刻可以做到啲咩
同埋陪多啲佢等佢開開心心過埋淨低嘅日子

已經辭工全職照顧佢，唔辭工我會一世後悔
佢依家已經行唔到，活動能力只可以係床，想同佢一齊去轉旅行已經冇可能，爸爸從來都唔捨得去旅行，寧願比曬頭家

take care

我係過來人，珍惜最後嘅時間，要自己學識接受呢件事，為之後嘅事做好打算，諗下你爸爸點樣喺最後嘅時間活得好。

可以唔開心一陣，同他人傾訴下
跟住試下主動line up成家人積極去面對呢件事
用你嘅正能量去感染家人一齊享受埋餘下嘅日子，
人生總有呢啲經歷，仲有時間安排最後嘅日子其實係福份，他日你爸爸只係換個方式繼續愛你

我爸爸同你爸爸年齡差唔多
食咗幾十年煙 退咗休日日食好多枝煙 幾罐酒
佢本身都腳痛手痛 點都唔去body check
好擔心
樓主本身有冇幫佢買啲咩保險咁？

想問下你爸爸嗰陣有咩病徵？

巴打撐住，明白你嘅心情
我daddy雖然唔係肺癌，但都係好健康突然重病就走咗..
同屋企人互相照顧，互相扶持，等uncle放心啦，保持好心情應該對病情有正面幫助

雖然好唔開心，但都係要面對..問定爸爸想後事點做，有冇咩心願，銀行、股票户口之類都問清楚

如果每日吸煙2包以上，真係慢性自殺

我爸爸都係用唔到標靶，
免疫唔知，
但負擔唔起，
做到化療嗎？

素未謀面嘅我只能講聲加油

巴打加油 但點解免疫治療都唔得

好心up⋯無事無幹果陣，點都勸唔掂屋企人戒煙
唉⋯

可能係擴散到其他器官
情況唔係想像中簡單

免疫療法好似真係絕招... unlce 頂住

朋友老豆六十幾歲 無食煙習慣
都突然肺癌好快就走啦。。。 前前後後最多一年
可能後生捱得太多

你老豆藍定黃？

多啲陪爸爸 珍惜眼下時光
加油ar

屌那星我老豆日日扯最少兩包

我老豆都係
由五年前佢第三期做電化療、再惡化要做免疫治療，到依加轉移到尾龍骨，連醫生都話黎緊呢隻會係佢人生入面最後一隻化療藥因為已經無藥醫到佢，個心好痛，見住呢五年佢受盡痛苦都堅持熬落去，就算係病人家屬都唔會明白病人個種痛，唯有俾多啲關懷同耐性，等佢知道就算有幾辛苦都會有屋企人係後面撐住佢

都係肺can, 由隻腳水腫入院到年頭走都係一個月既事，有咩野想同佢傾，曾佢意識好既時候多d交流...莫後悔

樓主加油

也不遠了

係⋯免疫治療幫到我老豆平安咁熬過三年，但真係太貴（一針要萬幾）令到要中斷治療，依加復發咗得返一隻化療藥可以揀

加油呀

祝福樓主家人，無事既！

唔好令佢擔心你哋，要做到生活上獨立畀佢睇

過來人

有咩想同佢做盡量做
有咩想講盡量講
記住唔好比自己後悔 切記切記

冷靜落黎就要諗遺產個d點分 立左平安紙未
同埋諗定想骨灰 海葬 綠色殯葬定點

人生變幻無常 無人知下一秒發生既事 ，珍惜。

咁又點？做人咪咁on9好無？人地老豆黎架

我老豆前幾個月跳樓死左，我依家都日日好掛住佢好內疚我都撐緊！你都要加油！

巴打加油
撐住呀！！
一定要保持樂觀心態面對
睇過一個日本節目，類似話嘅訪問嘅老人家本身有頑疾，但佢地就唔理定好樂觀面對，最後慢慢自然冇事
有冇諗氣功同中藥個啲
聽過醫師話「唔一定要同頑疾抗衡，要同佢共存」
加油呀！

我都好怕老豆都會有 日日都食煙

加油，take care

好好陪住佢到左呢個時候佢最需要家人陪伴

利申: 過來人

腳冇力即係擴散到腦部影響神經線，我爸爸都經歷過。。。唯一安慰你，佢之後可能會用好大量類固醇，個人會好迷糊，冇其他cancer甘痛苦。。。

加油 好好哋陪屋企人

Take care bro

醫生話PDL1 要超過50%先有效，老豆得1%

希望大家都見到香港光復既一日

絕對明白你心情
要多d陪uncle
珍惜大家相處嘅時間
你同家人要努力撐住
祝福你哋

心態療法 可能有機

爸打好好陪下老豆

幾廿歲做地盤做到65都做緊 一星期返六日冇停過除左03年沙士個陣

樓主加油

雖然我未經歷過，但係都感覺到嗰種無奈同無助。
我覺得而加無論點安慰你都平復唔到你而加嘅心情，但係都希望你可以撐落去。

巴打要珍惜同爸爸既日子
多啲陪下佢 但同時都要做好晒心理準備 尤其是肺癌患者最後既日子會好辛苦
盡早幫爸爸搵安寧科服務 個到提供安寧治療同輔導都會做得好好多
同埋巴打你都要留意自己&屋企人既情緒 唔好死頂 真係頂唔順一定要搵人幫手

我爸爸都係噤...成日好擔心但係又唔知可以做啲咩...

[member]屋企人以前都係咁走咗 要有心理準備佢隨時會走 盡量陪佢多啲啦[member]

癌症醫唔好真係長痛不如短痛，可惜香港仲未有安樂死

巴打
陪佢多啲
呢幾個月做晒佢想做嘅野, 有多啲回憶同合照

俾呢個post佢睇 勸佢去check一check啦

唉 如果免役療法可以普及就好...

Pet Scan report 又冇顯示腦部有事，好奇怪

唉 加油

我老豆上年都係咁，情況一模一樣
醫生話有半年，點知由發現到走先三個月
太突然！真係好難接受

老土講句，真係好好珍惜同佢相處嘅日子

巴打 take care...

樹欲靜而風不息⋯

希望有奇蹟樓主爸爸平安
好人會有好報
樓主要撐住 珍惜陪伴屋企人日子

巴打加油 照顧爸爸 都要照顧好自己心理健康

睇到樓主個post以為係屋企人
我老豆呢兩個星期都係肺癌4期
冇食煙冇飲酒
標靶同免疫療法都唔得
只可以傳統化療
過一日賺一日
到依家都仲未有實感
懷疑自己太黑心

巴打加油

真係要睇屋企人定期body check
有啲錢真係唔可以慳

化療係末期唔做好過做啦

亦都可能係因為擴散左去腰脊，壓住左神經線

巴打盡量搵多d時間陪下佢，我屋企人由發現到走個日唔夠1年，中途都做過手術加化療同電療

詳細係發現個時第三期，做化療加電療再做開胸手術，再加化療同電療，曾經癌指數去番個位數字

可惜短期內復發，擴散埋落腰脊，有一晚食飯前雙腳突然無力 ，之後入左院就下半身失去活動能力

再過多三個月突然有一晚好痛，開始出現幻覺，決定左注射24小時嗎啡，3日後就無知覺咁去左了

當初大家都無為意原來2-3日內可以變化得咁快，好多野都無講

....

陪多d佢，令佢開開心心走呢段路

祝餘下生活愉快...

巴打 要頂住呀
呢個時候你盡力幫佢做佢想做既野啦

可能佢會話冇咩想做
你諗下佢平時有咩係成日掛係口邊既 想做既
盡力幫佢啦

如果你有咩心底說話 幾肉麻都好啦
照講啦 唔好比自己後悔
Pray for you

巴打撐住吖💪🏻我呢幾個月都經歷緊 爸生腦瘤上個月中做完手術 之後拎組織化驗結果係惡性二期雖然再切除左大部份 但係仲有殘餘係入面 而家要等12月中覆診先知道點樣去醫陪多啲爸爸 雖然好難接受但始終都要積極去面對

我哋都驚佢辛苦
但佢自己都想咗
一嚟唔做唔知可以做點算
二嚟佢都想陪多我哋一陣
唔識講

我爸爸都係兩個月前走左
一發現都係末期
亦都係唔適合食鏢靶藥
免疫治療亦無錢做
住左兩個月院
原本仲話可以出院
番屋企休息
點知準備出院個朝就走左
好突然
好多野都未同佢講
佢亦有好多野未講
所以有咩想講
唔好等到最後一刻

另外 爸爸過身後 搞遺產都好麻煩
如果有幾間唔同MFP就要整合左先
如果唔係要一間間咁填表咁申請
確診癌症都可以即刻拎番MFP出黎
要快d填好搞手續
個時我爸爸搞得慢 未拎到出黎就過左身
變相多左好多手續 身心交瘁

睇到你個po
我諗起食煙嘅爸爸
忍唔住喊
多謝你 我會珍惜眼前人
同埋勸佢戒煙
要撐住pls 好難想像失去摯愛嘅感覺

我爸爸半年前都係cancer走左
最緊要舒服無痛

個時醫生話佢得返一兩個月
最後比預期中更長時間

會無事既！加油呀巴打！

我老豆早兩年都係咁。。。撐住呀手足

上網睇左好多案例末期做化療大部分個病人會比副作用殺死，當然有人會奇蹟好返

病徵一樣？

試下其他療法 提升自己免疫力
好多扁方 外國食狗藥都得
做運動 唔好放棄就得

我未成年老豆已經走咗
都係肺癌走
我知嗰陣佢已經得返兩個星期命
覺得身為佢個女真係好失敗

然後到依家都會諗明明老豆唔煙唔酒
點解會係肺癌

巴打喺呢段時間陪多啲爸爸啦
喺最後呢段時間同佢製造多啲回憶
我朋友上年都係肺癌走咗 好後悔冇多啲揾佢
巴打有咩唔開心唔好死頂 想呻嘅就上嚟揾我地啦 我地會聽

抽組織到出報告中間段時間好漫長

樓主同爸爸要加油我公公都有肺癌，明白你感受 有時照顧得佢好辛苦

你爸家族多唔多癌病史？

我阿叔之前都確診咗有肺癌
佢係發現隻腳水腫所以去醫院check
肺癌早期冇咩先兆所以佢叫好彩即刻去檢驗
而家發現係第二期做完手術之後接受緊化療

大家真係要每年叫屋企人做身體檢查
發現身體有啲咩特別轉變要去醫生睇下
癌症如果早期發現好多都醫得返

樓主多啲陪下你爸爸
問吓佢有咩心願盡量幫佢完成

照顧唔辛苦，望全住佢身體一日一日變差先最辛苦，個種心痛...

唔多...得糖尿

職業係咪高危？

望住d機器輔助由講到野變出唔到聲無力感max.

下半身冇力點做運動

要靠扁方 踏入鬼門關
咩都唔怕試
聽日叫你老豆辭職
每朝同佢搏命行山
最重要唔好放棄

我出世開始好似已經無做野....之前好似係做渡海小輪

我老豆上年都係咁
一開波確認就尾期
話有鏢靶藥都冇用睇住佢用, 睇住佢失效
醫院已經話冇藥再醫到佢
叫佢多d 去下旅行咁

加油巴打

去到旅行一定要去，最多近d
影多d 相， 拍多d 片做回憶。
最後， 如果上左腦， 會好似只係可以郁下應到你， 溝通唔到
利申： 過來人

我老豆都係癌4期走左 到依加都仲係好掛住佢 傷痛係一世的 要好好同佢相處

去台灣做樹突狀細胞免疫治療，可能有機會

已經無野好輸
可以全力發夢為香港

umm唔肯定啱唔啱
PD L1有機會係因為glycoslyation而被mask左
所以未必係咁低
再同醫生討論下先？
（早排聽一個MD Anderson prof嘅講座聽返黎
唔肯定係咪講緊同一樣野
都唔肯定個檢查有冇consider埋glycosylation
因為印象中佢份paper都幾新
普通檢查無都唔出奇）

你當我口臭乜都好 真係要把握時間
癌呢家野真係可以幾個鐘內由好精神 識行識走到直接死

Take care, bro!

不過唔好有太大希望
佢話PDL1 false negative又sensitive to immu therapy 嘅大約10-20%

唔好意思 請問你爸爸係咩癌幾期

3b

唉

帶佢check 吓

加油
我爸爸都係一check就肺癌4期
不過到依家都過咗一年幾
好無助好痛苦
日日都好似只可以等時間一秒一秒咁流逝
直到完個刻
好明白你既心情
一定要加油

多口問句你爸點發現唔舒服先去睇？

唔好放棄樓主！
我爺爺過來人
4年前醫生話佢得三個月命
之後醫生話可以打針
之後打咗三年幾 啲癌細胞少過當初
近排針劑無用轉化療 身體先開始差番啲
但到依加都好精神

主要係 心理樂觀 唔好成日諗住唔開心嘢
多啲出去玩
有煙酒要介
食多啲蕃茄之類酸性嘢食 介口
同埋飲啲五青汁個啲 聽日幫你問問爺爺飲邊隻菜 搾做汁健康啲！

點解要有cancer話走就走

breaking bad

多謝你巴打

巴打撐住呀 有咩唔開心係度講
我地一定會陪你
我都知你好辛苦了

我都好擔心自己老豆 好想佢介煙
樓主保重好自己 好好珍惜同爸爸嘅生活

大家一齊加油！

樓主加油
希望有奇蹟發生你地一家人齊齊整整
健健康康
有咩事上黎講，我地一定陪你

巴打加油

我老豆都係早幾個月確診肺癌四期，腫瘤由肺擴散去到盆骨，要先做電療電盆骨嘅腫瘤，然後 check 完一大輪結果發現佢可以用免疫治療控制病情，而家每三個星期就要去一次公立醫院做治療，每次要兩萬蚊

呢個病初發嗰時我老豆突然間瘦咗好多，食慾不振，成個人都冇晒力，仲間唔時發燒發冷，真係睇見到辛苦

自從做完電療之後我老豆嘅病就開始好轉，有返食慾，體重都變返正常，不過每次去醫院覆診就幾辛苦，朝早要先抽血照 X 光，然後要等到晏晝先見到醫生，仲要過兩日再返去做注射

暫時我老豆嘅病情都叫做受控嘅，肺嗰粒腫瘤都冇變大到，不過我都好怕將來突然間佢嘅病情會惡化得好快

珍惜眼前人
讓佢走得開心啲，同埋放心。

標靶藥好撚勁，真係冇得醫？

呢啲廿四孝爸爸無怨無悔咁付出，值得我地仔女表揚
你又係乖仔黎，佢會領曬情嘅
希望呢段時間平安溫馨渡過，更希望有逆轉
加持巴打你

巴打撐住

我媽咪今年2月走 都係癌症

記住如果病人有急燒，但又快退 ，唔好等即刻叫白車入院

仲有佢行得走得即刻完成佢心願，唔好話擔心咩擔心咩，佢有果份心先會頂得更耐，去到邊見咩人唔好話怕佢攰，全部去叫

仲有唔好理d講野仆街親戚，家人最緊要，做到自己所有就夠

以上都係我後悔的事，希望你唔好後悔

巴打快啲陪爸爸做晒你地想做嘅野
珍惜最後呢段時間
亦都希望奇蹟出現係你爸爸身上
加油

做左化驗一隻都冇

巴打take care! 珍惜同爸爸剩低嘅日子，儲多啲回憶！

為你地祈禱
希望你心靈得到一點慰藉.Amen

岩 大家都保重身體

而加係咪仲行得走得好似正常咁？
除左攰同冇乜力

DLLM

加油撐住... 陪佢多啲

呢D徵兆好常見

如果藍咁又點

咁多手足死你呢d仆街又唔撚死

同我老豆一模一樣，趁行得去玩多D食多D

巴打，

下半身冇曬力，行唔到了

保重
通常呢d一發現就⋯

我呀媽成日好驚做檢查
因為佢就係覺得自己樣樣實唔合格...
Btw樓主撐住啊💪🏻💪🏻💪🏻
將想做既野同你爸爸一齊做啊

人生必經的階段
就係面對生離死別
巴打 加油

好好陪埋佢呢段路，我以前都經歷過，都係老豆肺癌，佢比平常人活多幾好多但最後都係走左

我老豆都係差唔多年紀差唔多病情咁走, 好好陪埋佢啦巴打

我老豆最近都驗到有肺癌 雖然仲未確診第幾期
但係我好明你感受

老豆做裝修 五十幾歲
成日食煙飲酒 平時都唔講野
係有時有啲腰酸背痛咁 好大隻好健康
但我覺得佢個肺應該爛q曬 但佢唔會理呢啲

11月頭爸爸都係全身無力入院，六十五歲
一check完已經肺癌第四期，上到淋巴位置
住院到依家了，佢咩病痛都有齊，糖尿病，哮喘之類
開刀應該都無可能了
依家都算清醒，交流到，佢都交代返d身後事
屋企人可以做既都係每日入院探下佢咁
無野可以做到

爸爸願望冇咩？

我爸爸8月頭確疹肺癌第4期 1個月都冇就走左

真心 陪多啲佢 盡量唔好比自己有遺憾...
加油

巴打好堅強

珍惜同佢一齊嘅時光 好好陪埋佢呢段時間

要珍重

屋企人幾時都係最重要

要幫手既記住出聲

香港人會互相幫忙

記住唔好比自己後悔

要我好好地對媽媽

我爸爸同樓主爸爸一樣 又係做曬檢測 冇一樣免疫治療/標靶岩...果下心情真係...

樓主爸爸心態如何？除左我爸爸外 我有個舅父都係呢種肺癌（我估都係肺腺/非小細胞肺癌？）
舅父佢一直好配合治療 都爭取到一年時間...只係我爸爸3個星期就走左...太急...

有咩同佢講，記住一定要講。

我就係因為當初太傷心，唔敢面對，只係盡左自己

能力帶佢去想去既地方，食佢中意食既野。

唔敢面對現實，覺得仲有機會，用盡所有錢，搵唔

同既醫生，換黎一個又一個既絕望。

所以喺心入面想講俾佢聽既野...一句都無講出口。

直到佢走嗰晚，佢已經聽唔到...

我咁樣後悔左兩年...

所以一定要講...

過來人 肺癌真係好快 話走就走 我老豆都係挨左三個月就走左 巴打你都要加油

咁簡單？
有冇話邊度想去，想食，想見，想做呀
就算要錢都盡量滿足佢嘅願望啦
可能佢會話冇但係我唔會信 人一定會有想做嘅嘢
加油

我屋企人都確診左肺癌末期 得3-6個月命
其他屋企人就聽個醫生講 每日將荀批皮
然後蒸 再榨汁
一日大約飲50-100ml 可以落小小糖 唔開水
佢而加已經3年半
都係手痛腳痛上氣唔接下氣咁 不過可以正常生活既
我屋企人擴散到淋巴都仲撐得住
你爸爸都得既
你都試下啦

樓主撐住，你都要保重呀
好好陪住爸爸
你講得岩，珍惜眼前人，我睇呢個post睇到喊。。。

巴打加油！！！
明白你已經好辛苦，要同屋企人分擔一齊撐住！
要講晒心底話出嚟唔好令自己後悔
多留意下爸爸心理狀況係點，病人會特別覺得絕望同驚，需要多啲人陪住佢
醫學上幫唔到手，希望你爸爸會有奇蹟出現
陪佢多一日就多一日

加油 撐住 盡力幫佢完成想做既嘢 唔好後悔

過來人

Take care. 希望你地屋企加油 吾好放棄

Take care，我好明白你心情
利申：過來人

陪多d佢 癌症幾時帶走你家人係唔會知

我阿媽就係做緊治療 都見佢開始精神番d

原來係迴光返照

患末期肺癌剩3個月命 孤注一擲服用獸醫處方竟康復

之前聽人講跟哩個joe tippens 甘食 又係肺癌末期好返好多 可以研究下
加油呀巴打
之前我爸爸都係甘走左
唉如果早d有哩個新聞
就可以比爸爸試下

巴打一定要先加油頂住
另外唔係想咒你etc
但如果係肺can
其實dna影響力都好大 even ＞食煙
（所以點解有人無食過煙就中lung can 有人日日食煙都無事）
巴打你都要定期check下
利：有家族遺傳病

聽到好心up
我都知安慰唔到你
好好陪伴住你爸爸剩低既時間
照顧好自己同你屋企人
靠你撐住頭家架啦
god bless you all

記住同爸爸傾下之後想點
會唔會想去palliative care ?
肺癌去到後期會好痛好痛
有病人4個鐘頭飲一次嗎啡水都唔得
要醫生開瑪啡針先搞得掂
同埋萬一去到心臟停頓既時候
想爸爸舒服咁走
定係要做埋cpr 救到最後一刻?

五大訴求缺一不可

出面應該仲有ngo幫cancer / 末期cancer

我阿爸死過返生都唔識死，先有肝癌再要切腳，切完之後個肝粒野無左，當初實牙實齒要戒煙，酒。後尾，我知道佢會係廁所食煙，我再無主動同佢講野，連平時食飯都唔會問佢食唔食，勁憎人無口齒。我可以講就算佢死左我都唔會傷心，佢係一個深藍死廢佬。

生死有命，盡量多啲陪下爸爸，然後繼續好好生活。祝福你同埋你家人

巴打，我媽發現時都係肺癌4期，之後佢有做化療，但做既過程一直都好辛苦。再加上之後轉移埋去骨，捱左十一個月到就過左身了。你有時間要陪佢多啲，加油加油

巴打如果世伯精神都得 其實可以近近地去台灣 全程用輪椅 我外公90歲唔行得但都帶佢去玩下

佢10月頭係咁咳
以為感冒 睇診所就算
之後去私家睇 個醫生發覺唔妥
建議我老豆詳細啲檢查

我老豆一路好健康
上年10月左右檢查身體嗰陣都冇乜嘢
依家一check到已經係4期

我老竇都係做地盤，3年前突然猝死
一去到醫院，一開始警察同我講呢件事，我都未識反應未識喊 人真係好化學 佢唔煙唔酒唔嫖唔賭 點解要帶走佢

巴打，你仲有幾個月時間陪佢，希望你可以早日釋懷，陪爸爸走埋落去

認同，試下cbd oil + 薑黃素 + fenbebdazole(杜蟲藥) + vitamin E

上Facebook 打 mycancerstoryrocks

免疫係要做幾多針？

深藍就快d死

我爸爸都是肺癌末期，醫生說他只得半年生存期，但是爸爸巳經過了三年還行得走得

咁鍾意食煙
食到退休無耐就準備釘蓋
可憐人必有可恨之處

手足不要灰心，醫生只是估計，我爸爸都是不能做標杷治療，現在做化療。只是有脫髮及胃口差小小

我老豆唔食煙都肺癌 慘過你

過來人，我老豆又係上年聖誕驗到肺4 鱗癌，無標靶可以用，只有化療。。4月就走左

不得好死

平時吸得多二手煙？

同埋寧願用啲錢嚟買煙

巴打撐住 仲有我地

水腫開始就真係好晚期了
屋企人都係肺

做廚 煮野食都會有油煙

小細胞定非小細胞？

會唔會係咁咳？

樓主加油
上個月老人家都離開咗
開頭真係好傷心 但其實只要努力做人
我信佢在天之靈都會快樂

我爸爸有糖尿 糖尿到廿幾度 佢50幾歲我都好擔心佢

一家人去個旅行
多啲一齊揾啲嘢做

係

加油樓主

最緊要過得開心

搵到識醫的中醫至少可以延長到
不過唔建議“大學教授”

陪多d佢

ching你已經做得好好好照顧佢一啲都冇保留，的確係點都會覺得唔夠
你爸爸一定感受到 hug
你哋一定可以見到光復嘅香港所以加油

btw會唔會可以坐輪椅搭船搭遊輪去旅行？

過來人
我老豆仲要唔食煙 五十幾就走左
後生高危職業做齊晒 地盤 油站 廚房
初時係咁咳 咳成個月都係飲咳水 睇普通科check唔到

最後一個月打嗎啡佢會訓多過醒 你都做唔到乜
同佢講聲你會照顧好媽媽啦

手足 唔好咁快絕望 我同你一樣

我爸爸都係4期 做緊免疫治療同化療

一開頭我同你一樣 好絕望

我爸爸宜家做治療做左兩個幾月 宜家情況有好轉

包括擴散左既癌細胞 肺入面既腫瘤都縮細左

的確 免疫治療係好貴 但都要去做呀 唯有自己番多份工幫補下

經歷過，珍惜時間同眼前人

如果醫生放棄，有無諗過食果隻比狗食既cancer 藥？半年前睇新聞好似醫好左唔少人

肺癌發現得通常都好後期
因為病徵好後期先出黎
不過醫生話3-6個月只係個reference
我有個朋友個親戚初初都個話以月計
但後來兩三年先走
好好珍惜黎緊嘅時光啦

巴打加油！把握時間珍惜同佢相處

如果有噤容易勸到就唔會噤擔心...已經由細勸到大，鬧又鬧過，氹又氹過，都係噤

上郵輪丫！！ 香港都有隻長期香港>公海>香港
如果有輪椅都好方便，去幾日稍為放鬆下又好，又可以安慰到佢想去旅行但唔捨得

巴打加油呀

過來人 最近親戚都是肺can走

同屋企人傾清楚如果到最後一刻仲急唔急救
如果要住院就叫醫生安排有紓緩治療科既醫院住
紓緩治療科探病時間彈性啲

如果換轉是黑警老豆呢

呢個post已經狂請小鳳姐出黎啦

免疫治療非常非常貴，但治療效果不大理想

幾歲

爸爸半年前肺can走左
由check到有癌到走嗰一刻一個月都無
我好後悔無同佢傾多啲計
好好珍惜每一分每一秒！

呢半年抽多啲時間陪屋企人，亦要注意自己情緒，可以就搵人傾訴下，唔好自己死頂

Take care 巴打

好好咁陪埋佢 take care

我阿爸十年前都係
不過宜家仲係度

睇睇netfilx
健康不可告人秘密
茹素的力量
再睇睇有冇變化

邊撚個咁撚好心機係咁俾負皮人

加油 我爸爸都係一發現就係4期
但佢用意志力同埋食藥都捱到一年左右
個段時間會見住佢一路一路瘦落去 開始食唔到野 把聲冇埋
係好難受 心好痛 無力感好重
除左陪住佢 可能已經咩都做唔到
但起碼要珍惜剩低既每一分一秒 後悔既感覺比任何野都來得難過
同埋要好好留意佢會唔會突然有一日好精神...

然後你就要好好做定心理準備了....

當日老豆確診4期 最後都捱到兩年
健康飲食 多做運動啦
多d陪吓佢啦

all the best 🙏🏻

有食煙就抵死喇
冇食就慘d

當時老豆有一日精神左，可以坐係到傾計，雖然把聲都好沙，結果當晚走左

呢d係唔係所謂既迴光返照

我以前都唔信 但我老豆都係咁
係突然間食到野 好精神
第二晚就昏迷 之後就...
所以如果真係有咁既一刻
請你好好把握 有咩緊要野同佢講哂 好好記住...
唉 諗起又好想喊.

好掛住你

手足撐住啊....
但點解無啦啦會發現既?

有親戚都係 主婦 冇食煙 屋企都冇人食
都係肺can

同佢周圍去吓啦
唔一定要好遠
去澳門、返鄉下、台灣都幾好㗎啦

樓主要take care
我爸都係一check就4期cancer ,亦都同uncle年齡差唔多
由發現到走大約1年多少少，中間亦都有好過一排
知佢一直都好想去台北旅行，但係都佢離開前都冇做到覺得自己好不孝
樓主一定要多啲陪爸爸，cancer真係好辛苦
我爸爸臨終前既一星期見佢對腳腫得好勁送左佢入醫院，之後既情況亦愈來愈差，開始講野愈來愈沙，到後尾幾日已經講唔到野，眼都淨唔大

樓主有咩唔開心可以想黎依度同大家講，依度會有好多巴絲陪伴你

係咪食煙？

我爸都係一確診 就4期 醫生都係話 3-6個月 最後9個月左右就走左 係醫院睇睇下電視就去左 生前最開心就係帶到出一次過 佢成世仔都未坐過飛機

依家最緊要順其自然 開開心心 珍惜時間就好了 其他野唔好諗咁多 唔到你話事。

加油！

臨死前唔好搵幾個黑警攬炒

日夜做 見爸爸 剛好想呻
卻霎眼 看出他 多了皺紋
而他的蒼老感
是從來未覺 太內疚擔心

巴打有冇幫屋企人買保險

抱抱

加油撐住

廚師都係另一個高危一族

間唔中

樓主試唔試中醫
我爸都係cancer 第3期 63歲
識個人鼻煙癌都係 睇緊呢個中醫 食得訓得

每半年要做一次低劑量既CT

去玩下囉，開心d可以續命

抽多啲時間陪下佢
如果行得走得就去個旅行
留低啲記憶

癌症最恐怖係早期啲病徵係好難好難察覺，明顯病徵已經係去到三四期

保重！

我冇同爸爸講餘下壽命大約有幾耐，怕影響佢病情
如果去到最尾我會選擇比佢舒服咁走

醫生話個病最少有一年半，有病徵已經3期起跳

我阿媽當時都係一check就3期胰臟癌

症狀好輕微（腰痛），晴天霹靂

當時醫生話得幾個月，佢好努力好積極都陪到我地1年幾

當時係14年前，依家醫學進步唔少，唔好咁輕易放棄

其他巴絲打請定時定候捉屋企人去驗身

醫生有無話點解用唔到免疫治療？

PDL1 結果要多過50%先會理想，家父只有1%

50歲以上一定一定要驗身

我方法係先買個body check比佢，跟著約佢去，話唔去就晒曬啲錢

又有啲係二期, 明明開完刀割咗腫瘤, 兩三個月之內擴散去其他器官變四期, 好快走埋

集氣
巴打陪多D老豆啦

手術手勢唔好有機會令癌細胞走入血管同淋巴走去其他器官

支持

多啲陪下佢

人走咗就走咗

想問有冇咩症狀
我爸爸食左50年煙
唔想佢有事

一個月就由好攰先去檢查
一個月就已經行唔到了？

巴打加油💪

一個星期由好攰同腰骨痛，過多一星期就起身同行路都有問題，一切黎得太快

我爸爸係8月個時確診左肺癌第四期
死過返生左幾次
都係用唔到鏢靶藥同埋做手術
上個星期做完電療
住左個幾月醫院
醫生話暫時控制住左同穩定返啲
黎緊月尾做埋化療
所以唔好咁絕望 最緊要保持心境開朗

加油

人終需一死
可以為香港做番d野嗎

記得要多啲陪爸爸啊！

唔好俾自己後悔啊！

加油呀巴打，用多d時間陪爸爸啦

加油!

其實30以上已經要

阿媽49歲確診

過來人，一樣四期，食煙的肺癌又非基因病變無得做免疫治療。

食煙生肺癌，後生唔會信，老左唔會聽，出事先知驚。

係咪住顯徑?
我成日覺得顯徑同肺癌有關

如果仲有幾個月..
我可以分享d野 唔啱聽唔好聽
我識兩個人
一個係朋友ge老豆
一個係媽個朋友
兩個都識（唔係朋友個朋友話個d 9up)
兩個都話冇得醫 咩治療都唔啱
最尾翻大陸醫
兩個都穩定翻 過左幾年都仲係到 行得走得去旅行
不過係幾貴 有個醫左百幾萬 你可以話呃錢 但確實香港話放棄ge時候大陸醫到
我唔知係香港有d醫生9hea亂診症 見末期 怕忙定斷錯症定點la

Join me in Earth Arena!

唔係潑冷水 好快就走

我爸爸由確診到走冇一年

不過我本身係屋企都冇乜兩嘴，一個月就慣了。
我媽媽到而家仲sad緊

煙民去到60+ 係好常見
係意料之內，唔係意外

巴打 我明你依家心情
見到好多巴絲已經講咗安慰說話

但如果你想傾訴下
可以tg我

好好陪你老豆

有得簡寧願完埋佢心願就比佢安樂死，吊命冇意思

而家好似低PDL1 加埋化療用都有效，可以問一問

冇錯！醫生話食煙而有肺癌只可以做傳統兩種治療

你冇撚病啊

轉移左去腰骨 會壓到脊髓
跟住啲力就會差得好快

做到無效為止

想問下你係邊度body check?
有邊個plan啱60歲以上爸爸媽媽

巴打，外國好多人試過大麻療法，往往有意外收穫，不如你試下，我覺得每一種植物天生都有其角色，可以試下

大把，去私家醫院啦

見過人會明顯消瘦好多，最後個段日子，有咩想食就食多D，好好珍惜最後嘅日子

巴打加油
好鄧你心痛
只可以講珍惜每一秒
有心理準備lung cancer..係好快..

我打得多丁賓州生癌

當佢再藍都好 有事始終都係自己老豆 可以唔理咩？
你問句咁嘅嘢有咩意思

？

生命去到最尾 政治立場係多餘

抽多啲時間陪爸爸

just in case樓主miss左
不過真係唔肯定有幾關事

只能陪伴。最後一兩個月你會非常非常辛勞，我的建議係盡心盡力，咁你就唔會覺得後悔，頂住再頂住。

陪伴多啲

四期係完全無得治療，唔好信什麼偏方，神醫。化療電療都係無治療作用。人必定會死的，走得好，有人陪，最重要。

陪多啲屋企人唔止爸爸 傾多啲計互相扶持
要知道身邊仲有朋友會係度
Fing又好 傾計又好 喊又好
等緊你呀 大家都擔心你架
Take care

親戚肺癌3期先知

1年走左

我舅父都係末期
18年頭發現
18年中做手術
18年尾完成左化療
依家仲有去行山
只可以講人人病情唔同
但都唔好太悲觀

末期可以做手術

標靶藥要check biomarker，未必有適合既標靶藥可以用
大學讀Biochemistry果時學過

肺線

有得做
點解唔得?
我媽媽第3期腸癌做手術
隔離床好多都末期都有得做
末期有d擴散去肝，或其他器官都需要切除，除非有d器官唔切得，否則醫生都建議切

有少少錢就做照做免疫幾次睇睇，因為個檢查唔一定準，就算感受度係零亦都有人有效

tear gas?

過50只係機會大啲，就算陰性甚至零都有人有效，唔係比希望你，呢個可能性都非常低,但只少可以一試，試幾一個療程最多都只係十幾廿萬

好男人

做完化療亦都可能會影響pdl1個指數，所以唔好咁快放棄

保重

三期四期兩件事
肺癌，同腸癌完全唔同

唔好比假希望人

肺癌四期係雙肺擴散或多個器官擴散，唔係可以簡單去做切除手術

巴打同爸爸都加油

知咩病都好 我老母入院1個月check極都check唔到咩事 之後氣促唔夠氣 照撚哂私家 最尾昏迷兩個月 掛左

我舅父肺癌4期
食得煙多

做化療 有用
睇星希亞blog

陪多啲佢, 日日去醫院探兩次係基本,
對佢黎講都有番啲安慰.....有人陪住...

我老豆係食道癌, 都好突然,
大半年都接受唔到呢件事。
見到佢日日抽血做檢查做化療電療好辛苦, 好心痛......

成日希望有奇蹟, 但真係好假, 真係難過登天,
不過都希望奇蹟發生喺你老豆身上...

加油

唔係老豆 但都算契爺
早半個月嘔血,先發現胃癌 四期,
食唔到標靶藥,依家等做化療,但佢唔係幾想做
完全唔戒口,依家都仲係一日半包煙,琴晚先食完乳豬...
都幾擔心

想問下係咪蒸熟左再榨汁？

有冇試過生榨汁？

巴打加油好好珍惜最後日子

一邊打字一邊眼濕濕

當時跪左係度喊住講晒要講既嘢

無論講咩都好，以後佢都再無機會再聽到

好好珍惜！！

有冇年檢唔使錢，樣樣都要錢

把握時間倍你爸爸啦！仲係度出post又回應。唉！咩心態？老老實實係度應你既三五識七，一句take care你會有幾大感受？講個個都只係例行公事炸

我想講
各位巴絲打
如果親人不幸中can，都請叫佢地積極治療，就算係化療都好，
而家既化療並冇以往既藥咁辛苦，悲觀Ｄ講，留番條命先有希望，
另外我地作為後援，知道左呢件事一定會驚，不知所措，
係咁上網搵資料，
上香土睇，我明白，但睇一排好喇，因為
我覺得越睇會越驚，同埋好多時都係唔好既消息多，
因為好多人不安，會上網搵同路人支持，但係掉番轉，
當你家人情況比較穩定既時侯，其實你自己都唔會係呢Ｄ網頁流連。。

我理解４期就唔一定係末期(醫生講，唔知係唔哄我啦)，
當然，4期就點都唔係好事，不過如果家人尚算後生
(我爸爸確診時55)，有體力，真係要治療。
作為家人唔好當佢病人(你自己知好喇)，如果唔係你家人會更
憂慮，盡量另佢知道自己同一般人冇分別，生活同平常一樣
咁反而最好。

而做仔女既我地，最好每次覆診都陪佢去，暗地裡陪佢做Ｄ佢想做既事
就OK，唔好令自己後悔，佢想食咩就食咩。
我爸爸而家仲有番工，精神都好好，
而我知佢病之後都成日陪佢去睇戲，唱Ｋ。
我唔係比希望大家，只係唔好將你擔心緊張既一面比你家人睇到，
盡量做Ｄ自己覺得應該做既事之餘，比佢有信心去打仗

今朝睇返得一種情況適用

加油！

我都識有個人有lung cancer，佢好彩發現得早冇擴散
做手術切左加用左Keytruda(一種常見免疫治療藥)之後到而家都冇事
不過冇詳細問佢係邊種lung cancer，呢d野都唔會無端端問人
佢應該係keep住年年驗身發現，所以到咁上下年紀尤其有家族病史既都最好驗身
發現得早同發現得遲差好遠

我啊嫲同啊爺都有肺癌
阿爺醫好咗最後都肺衰竭過咗身
阿嫲做完手術到而家三年 啱啱復發
老豆呢排咳出血 好驚有遺傳

想知有冇遺傳可以搵你既家庭醫生做個基因測試

珍惜同爸爸相處嘅每一刻
樓主加油
我爸爸都係肺癌

冇擴散靠切已經解決好多野

堅持落去，會有奇蹟

睇到咁多令人傷感post，好苦惱，一於去7仔買包黑冰，爽下先

起碼仲有機會陪佢行最後段路，有咩佢想做又做到既就陪佢去吧

我趕到去醫院老豆已經走左

你又知人地冇陪爸爸？
你咁樣回應又好有用？
大家講下心路歷程分享下有咩問題 互相扶持有咩問題
點解係都要用咁負面嘅說話去講野
老老實實你老豆老母係咪冇教你點做人？
咁大個人唔識點講野？
係咪從來冇人同你講take care
唔知一句半句都對一個人係幾咁鼓勵 可以將一個人係懸崖拉返返黎
唔明唔緊要呀 唔好用啲咁嘅方式拎存在感
返去現實好好認識朋友 係度講啲咁嘅野對你冇任何得著

Sorry好嬲
樓主無須介懷 只要知道總有人明白就夠 大家都會係度

曾經身邊兩位親人遇到同樣情況
要堅強同珍惜眼前人

珍惜時間，盡量得閒多啲陪下屋企人同老豆。
做下佢想做嘅野。

絕無介懷

想問下以上巴打點解決/面對屋企二手煙問題

樓主加油振作
最近我爸爸都過左身
日子好難捱 佢好突然就走 無講底任何野
所以你趁仲有時間要講哂最心底既感受
唔好怕醜
永遠唔知幾時係最後一次
假若最後真係離世 多啲陪在世家人
有好多人支持你 你要加油

本身蒸熟左都已經好澀
所以無試過生榨

我諗你應該有聽過「黃藍是政見 黑白是良知」
如果你話黑警不得好死我十分同意 因為佢地作惡多端 但點解要話藍絲不得好死 如果你唔能夠接受唔同立場唔同政見 咁同專制共產黨有咩分別喎
哩個世界乜人都有 好難會個個政治立場一樣
我覺得藍絲唔係最大問題 最緊要係佢有無作惡
唔應該針對藍絲 而係應該針對佢為人
其實有啲藍絲真係純粹蠢..教育程度低 唔係真係咁無良心 （例如我老母已經教化緊佢）

好似拉遠左講..最後想講翻句哩個時候就唔好理咩黃藍唔好沮咒人啦

你老母都好快不得好死

你咁黑心都唔會長命

我的婆婆81歲 今年九月尾確診肺腺癌 已經擴散咗6個位 肺 腹腔 脊骨都有癌細胞 但是看咗個中醫 由十月二日開始食鏢靶藥 +中藥 神奇地好咗好多 癌症指數跌到雙位數字！

現在可以上落樓梯二十幾級落街飲茶 因為她住山上的村屋 她之前哮喘好嚴重 現正也好好多！

這是個人分享！可以考慮看這個中醫 醫術高明 好勁!

婆婆現正可以 好似未病之前咁生活

求中醫名同地址

會有奇蹟出現 手足加油 唔好將負面情緒帶比老豆

你點肯定呢啲唔係鏢靶藥嘅效力？

記得多啲同佢一齊

樓主加油
不過都建議開始準備身後事，有咩文件要阿爸簽嘅就盡快畀佢簽，佢無簽到你第日就有排煩
我阿婆都係幾個月前因為cancer走，我記得佢係有日朝早隻腳郁唔到就入咗院，之後又突然間呼吸唔到，過咗兩日就88 lu，由入院到走只係一個月左右
所以有咩文件要簽又好，有咩想同佢講又好，建議盡快，因為佢要走真係可以好突然

年紀大癌細胞都無咁活躍

食煙係返地盤既入職要求嚟架咩

樓主加油，我12歲嗰陣同你經歷差唔多

有兩樣野好希望你做：就算自己幾累幾想喊，都唔好將負面情緒發洩向爸爸。
喺佢神智仲清醒嗰陣同佢傾多啲計，俾佢知道大家都愛佢

Cancer 入左尾龍骨

Breaking bad...
手足take care

行到山盡量行下

好好過埋剩低既日子

我同你情況差唔多，不過唔係屋企人係親戚過身，我媽又有腳腫同冇力，不過佢又係長期病患者食幾種藥，現家睇完呢個post有啲驚😨

爸爸有貧血，會易攰，尿有泡（蛋白高）
有做body check但一直無乜唔正常
呢一年係咁好易感冒
後尾去check血先驗到係骨髓瘤（血癌既一種）
呢個病好難發現，好多人係骨脆弱到跌一跌斷左先知，我地叫做好彩早少少知
大家一定要有覺得屋企人長期易病就好帶去驗，驗多幾樣

我爸爸係腸癌走，確珍後一年多

當時我哋家人已盡量陪佢，但到走一刻係病情變得好快，仍然有遺憾

有兩件事建議，遺產方面預早寫好平安紙，因為係癌症變化急到估唔到

另外，你屋企有無特別宗教信仰，基督教就祈禱，如佛教就念地藏經、六字大明咒、心經等。當時我無諗到，佢死後我先開始接觸念經，諗住幫佢積功德

有時間盡抽黎陪佢行埋佢
Take care

生老病死係人生必經階段
有d人遲d先經歷 有d人早d開始經歷
我廿幾歲人 由細到大身邊每幾年就有親人過身
唔係同你門慘
只係想提你人生只係一段旅程 每個人都好清楚總有去完旅行既一日
如果你日日去旅行都掛住散場果日 你就會錯失好多風景 與其浪費左個假期 不如好好享受 到散場果日至少有好好既回憶
仲有就係出得黎行預左要還 明知食煙會令自己 令身邊既人有肺癌
當命運黎到既時候都應該坦然接受 諗下當初犧牲自己同自己身邊既人咁多健康去食煙所換黎既快樂
所以其實冇咩係值得後悔 只係好多人唔記得左呢個代價係換左d咩番黎姐

你當時係咪全職照顧爸爸？

加油
我都係啱啱先知爺爺有肺癌
唔知點算
唔知有咩方法可以做到
又乜都唔識
一見到爺爺就忍唔住喊
我真係好驚好驚佢離開我
佢好錫我 我好愛佢

連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問LINT(會員#343059)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

巴打有我們陪著你走，you’ll never walk alone

我爸都腸癌第三期。。好驚佢突然間咁走。。

咩心態？定算9數本pet享受埋佢?

試下中醫，浸大有個叫董安玲幾好

老豆依家訓左係醫院，有咩方法安排到佢去睇中醫？

Ps: 佢依家連坐輪倚既力都冇，每日食幾次嗎啡水減低佢痛楚